珀麗灣居民集會促擱置削渡輪班次

有珀麗灣居民集會，要求客運公司擱置削減渡輪班次的申請，擔心一旦連接馬灣及市區的青馬大橋發生意外，會嚴重影響生活。珀麗灣客運暫時未回應申請取消船期班次詳情。

參與集會的珀麗灣居民站滿馬灣一個有蓋廣場，他們要求保留現有的渡輪服務，來往馬灣及市區的交通有巴士及渡輪，都是由新鴻基地產全資附屬的珀麗客運有限公司負責營運。要出市區，有六條巴士線前往不同地方，亦有渡輪服務，只是來回來往中環及馬灣的有NR338 巴士線及渡輪。

居民指珀麗客運向運輸署申請削減渡輪服務，包括來往中環及珀麗灣，星期一至五早上十時至下午三時、非繁忙時間的船全部取消，星期六、日及公眾假期則不受影響。而每個小時一班的巴士線，只是由凌晨十二時開到早上六時半，即若果申請獲批，非繁忙時間時間會沒有直接出中環的交通。

有荃灣區區議員指，會在月末提出動議討論事件，居民就指會向立法會申訴部表達訴求。
[url]珀麗灣居民集會促擱置削渡輪班次

呢班人咁唔理性，係到佔領廣場

一句講晒，無咁方便既話樓價會跌

屋園自組囉

關馬灣居民咩事
係Lease訂左環保巴士及船為出入工具

其實最支持環保少乜撚碳足印，行路過橋先正路囉！！！

抵你死啦住埋啲偏僻地方

港鐵又加價又垃圾服務港豬都要乖乖地繼續塔
人地馬灣比人加價cut服務有集會，反而比child登人笑

無咁方便

點解青嶼幹線縮水？

搬去深水涉劏房最方便

冇錢賺摺埋？
一係法團夾錢買架船畀業主

搞亂香港

擺明俾人食住 所有出入都要靠佢嘅巴士同船 車都冇得搾

搭過一次出中環
三點鐘船得我一個人

官方數字最少一次係8個人

加到$100一程佢地係咪坐先？
又唔係無車出島

其實你唔俾船公司減班次節省成本，船公司最後執粒，直頭乜船都冇。。。

班假中產寧舍麻叉煩

冇錢賺, 發展商理得你死

咪自己揸車囉，再唔係咪成班法團買船自己搞
又係你班環保撚話唔畀車入黎，自成一角

Passenger + crew = 8

加價囉
咁事實係少乘客

source?

你睇下user名就知唔使咁認真

根本一開始設計就係咁, 同環保組織無關

以下轉自wiki:

珀麗灣（Park Island）是香港新界荃灣區馬灣的大型私人屋苑項目，由發展商新鴻基地產於2002年至2011年分階段發展，由關善明建築師事務所設計。該屋苑參照大嶼山愉景灣發展模式，與香港市區有一定的隔離。初期僅容許接駁巴士及屋苑專車行駛，並不容許私家車登島，於2014年放寬的士可全日於馬灣上行駛，貨車則可在每日10時至4時行駛。

的士入到馬灣都不能四圍走

屌 咁多有錢佬
如果可以行車一定每一戶都出到車
問題係本身就唔俾居民有車

另外加船價又好
加翻到中環既巴士又好
都唔會係停駛又唔預備其他方式
咁出黎抗議都好正常

即係要人蝕住做
一係叫政府利益輸送包底囉

Child你老母爛臭閪
馬灣啲含家鏟係少數人利益
關全香港鳩事

唔俾渡輪加價 唔俾渡輪減班次

一間渡輪公司蝕錢破產執笠

你班含家鏟就要游水出中環

屌你老母坐巴士唔得嘅
一係個個比100蚊坐船咪唔洗cut囉

下集會呀？
好暴力囉 申請左未架？ 會唔會變成暴動架？
差人差人 拉晒佢地啦
成日攪攪震 攪亂晒個香港
成班死廢中

所以child登真係child登
珀麗灣客運係撚渡輪公司

馬灣係泛民陣營的
批地嘅時候講好要保證水陸兩路交通，點知屋苑入伙後先後幾次cut船，而家又話維唔到皮要cut埋車仲要加價，班居民嘈都好正常吧？
做生意邊有穩賺㗎，你搞唔掂就俾人搞啦！又唔肯喎，係蝕咁多仲攬住做乜？條數一味靠噏，唔敢開嚟見人，唔係身有屎係乜？
好喇，居民自強出嚟發聲又要俾你話廢中，扺香港人俾大財團壓榨

曲線原來要講明

要你每月交1000蚊營運費你又肯唔肯先

班公屋仔揾位入私樓，嘆鉛水嘆到低智商

好過住劏房

搞唔掂就開放返個營運權出嚟啦

你比幾錢買人個營運權先，居民有無討論過？定係就咁叫人surrender?

馬灣舊村收晒地, 唔知係咪新紅雞, 如果係就打死都唔會依家放個營運權出黎

一陣你地班居民玩野, 唔畀新樓果邊搭, 佢o的樓點賣

So99y
不過事實上的確好多人咁諗，你睇呢個post已經知
仇富又唔對準大財團，片埋同樣被財團壓榨嘅小市民

舊村收咗啲地係用嚟做馬灣公園2期，珀麗灣新地已經發展哂
係南面塊地有機會再起樓，好似已經係賣地計劃入面

經營不善蝕錢就搵居民開刀. 賣樓賺錢又唔見分畀居民？

有人話到馬灣嘅事關你事咩?

珀麗灣居民咁環保, 不如自己夾錢買隻電動渡輪, 自負盈虧做非繁忙時間

珀麗灣居民：營運船公司蝕錢, 關我撚事？ 前世欠我架！

踩單車先環保

珀麗灣居民自己買隻電動船RUN條線囉

畀埋免費直升機你坐嘛
冇手冇腳搭車出中環呀戇鳩

自由市場經濟
政府有咩責任出手

唔要個營運權？
真係有人接手

非繁忙時間
我建議佢預多少少時暗出門口

早年數過中環珀麗灣線客量，
我地一team 十條友上船，
十點班船得一個客返珀麗灣

唔夠客又唔比人cut 班

但cut 荃灣船就真係仆街既，
有客但收得平，cut 到得返幾班

有咩人會十點由中環去馬灣
少人入係一定，八點九點仲少啦
但你知唔知出有幾多人

出去有幾多人就唔記得勒，
肯定打唔爆一隻412，
百零人啦(果陣應該係2008 定 2009年)

比較返愉景灣同珀麗灣，
珀麗灣坐20分收$27/21.4
愉景灣坐25分收$46/33.5
唔知係愉景灣撳住搶定珀麗灣捱義氣啦....

珀麗灣既交通應該係當村巴果種做法，
用管理費補貼，
馬灣村屋無交管理費，就當訪客咁收錢

再頂唔順就賣埋兩隻大船換細船

咪出黎搞搞陣啦 搞亂香港 香港要發展

我屋企繁忙時間都無車出中環，有無得補貼吓？

因為中環船再貴會冇人搭
珀麗灣客運同時擁有一條巴士條係馬灣去青衣, 青衣去香港站係平D但唔係人人岩搭
所以返工放工時間船一直係近乎滿

珀客一直話蝕根本就玩數字, 佢CUT哂賺既唔講剩係講蝕既數, 最少客數就拎冇人回程既黎計
但記住珀客最初拎到馬灣獨市黎做係因為佢要包荃灣葵芳青衣中環既車+船
依家想CUT船係想賺到盡, 所以個集會先會係'SHK GREEDY'

有統計有真相，你條船依家已經無人搭啦，面對現實啦

馬灣係咪珀客獨市呢樣野...

依家就係，
但NR331 個牌係馬灣鄉事委員會手上，
珀客只係營辦商/服務提供者
又每年進貢到鄉委會

係珀麗灣客運想自己攬曬黎做，
定鄉委會想cap 水就佢地先知，

另外，如果話船再貴就無人搭，
所以唔比佢加價，
咁佢依家既收費係咪做到收支平衡先？

好勒你話十點無人入珀麗灣，但多人出中環，
咁係咪出中環先要燒油，入珀麗灣係飄返去既？

又要快，又嫌貴
機場快線朝早青衣去香港都收廿蚊啦

香港要發展
呢班搞事者搞亂香港
拉晒佢地

你張圖係講緊架船有人幾多人搭但冇詳細解讀過數字

馬灣係住宅區 AM時段一定係出多過入 PM一定係入多過出
因為回程船少人就要CUT哂來回 閒閒地影響一程係一百幾十人
你會話人地係做生意, 但你冇理到馬灣背後故事

而且佢CUT船長遠TARGET係想CUT哂, 呢次CUT所謂非繁忙時間只係咁多步入面既其中一步

環條撚譚凱邦知唔知船燒油好唔環保？

其實講到尾「承諾」兩隻字係邊度承諾？
佢而家有無搞交通？用巴士算唔算交通？

有邊個離島唔係住宅區?

唔攞你馬灣同長洲比，同都係有車又有船既梅窩愉景灣比丫，你見到個數字仲好意思阻止人CUT船? 知唔知個醜字點寫？

仲要只係CUT得幾丁友搭既非繁忙時間，仲要一對一開番338俾你出中環，咁都反對擺明係無理取鬧

NR331 珀客同鄉委會都係既得利益者
外人包括珀麗灣居民都冇數睇

去到船咪做收支平衡一樣
冇外人可以睇到數

但珀麗灣居民都係強調, 一開始比得佢做獨市係要提供車+船服務
邊D賺你就想賺到盡, 獨立時段蝕佢就搵位想唔做, 係冇責任&貪

到你話又快要賺貴
唔該, 珀客今次係要CUT船外加申請巴士+25%價
可惜LIN登冇人提

你都係無視左 '比佢獨市係因為佢要包荃灣葵芳青衣中環既車+船服務'
邊D賺就賺就繼續, 蝕就CUT
純商業角度道理一定係佢到

講黎講去都係話發展商一開始攞左着數就要永久蝕錢經營交通

係呀發展商要提供交通配套 (廣告仲話三水三陸添)，但邊度有話唔係用者自付?
有的話真係願聞其詳

大不了收番成本價丫，咪皆大歡喜囉

中環愉景灣閒日來回92班
中環珀麗灣閒日來回60班

中愉平均每日11000客
中珀得3000客

我當你珀客全部用pi7 pi8 238人
愉航全部用DB1-8 507人

珀客每隻船入座率得21%
愉航都仲有23.5%

仲要愉航有4班通宵船啊

解讀數據，仲可以點解？
你地要嘈珀客縮骨，
早響夜船變NR338 就好出聲啦

巴士同船拎曬黎招標
睇下有無人入標囉

有得做，港九同載通就唔會走人啦

你既論點係新鴻基蝕錢經營交通, 一間大公司做16年蝕錢生意
珀麗灣居民同區議員都係講緊新鴻基條大數係賺大錢

其實冇得討論因為全世界得新鴻基有數睇
而你選擇信新鴻基

公契寫左係SHK獨市, 居民嘈左N年
獨市生意佢肯公開招標 居民LUR飯應

不如咁啦~~珀麗灣非繁忙時間改為船隻坐到1/3人以上先開船，
你有需要囉，咪照常提供服務囉。

咁NR331 始終有非珀客既公司做過
如果係寫明獨市，
係指珀麗灣地頭先係獨市，
定成個馬灣都係佢獨市？

你講緊全個馬灣發展(賣樓加公園乜乜物物) 定淨經營交通先?

如果淨計經營交通蝕足16年有幾出奇?
1. 馬灣只可行單層巴士，載客量減半但成本只比雙層少三份一
2. 上面已經有數據話俾你聽渡輪幾少人搭，你知唔知快船幾咁燒油，知唔知早幾年油價幾貴? 26000客既中長線都係近年油價跌先有錢賺; 11000客既中愉線你睇下人哋收幾錢?
3. 優質通宵交通，唔蝕至奇

居民唔相信渡輪係沉重負擔只係掩耳盜鈴

全力支持居民爭取公開招標
睇下有無船公司入標?
睇下到時繁時仲有無15分鐘一班快船出中環?

你講緊係平均入座率
我上面提緊既係出島同入島分時段係唔同比例

以尋日10點出島計, 有居民同船計有近100人
但入島一係唔會有咁多人, SHK個計畫係照CUT

另外要再提再提再提
珀麗灣交通唔係純商業服務, 居民講緊係唔比佢賺到盡

最後NR338係冇咩爭議
因為夜晚通宵時間 中環入馬灣 陸路9成9係順暢
但日頭1000-1500一定唔係

珀客當初仲要學愉航買water jet 船
新艇新輝叁到捌都係行車葉咋

連愉景灣都買雙層行對外路線
珀麗灣仲走用單層

面對現實啦業主們

哇100人好多呀

新渡輪快船(400座) 講緊每程要200人先收支平衡。
得中長線咁既客量先玩得起空船入長洲起載，滿座出中環咋

當你用200座快船都係蝕到喊

開338又話怕塞車，咁330轉東涌線呢? 係咪又怕故障呀

如果話唔係純商業服務，
即係為珀麗灣業戶服務啦，咁得勒

將交通服務條數併入管理費開支入面，
你地業主有立案法團，
可以要求公開營運數據，

仲可以用管理費補貼業戶車費，
外人坐車咪貴d 囉

一隻艇得100人坐，
兩邊碼頭要人睇檔拉纜，
船又要船長水手

為左你100個人出中環，
要吉船咁滯返珀麗灣，
你叫船長水手回程唔好逗人工好無？

支持珀客削班次 珀客好波

可能玩到shk早晚開一班算9數

關於賺蝕已經打到我手斷
1. 非繁忙時間獨立計係一定蝕, 比你九巴都會係一樣
2. 珀客係政府比佢做獨市, 寫埋入公契, 巴士+船係一個PACKAGE, 絕非純商業形式既服務提供者, 冇得巴士賺就做船蝕就唔做, 時間耐左賺既繼續蝕既CUT係冇道義

成朝未做公司野,趕食飯

100 人都未駛開上層
中長可以養得起隻飛貓淨係朝早打仗用
中梅都係用豬魚仔咋

入面呢段：
根據政府與新鴻基地產有限公司（發展商）就馬灣東北綜合發展區所簽訂的協議（協議），發展商須負責興建馬灣與青嶼幹線的連接路（即馬灣路）和相關道路及渡輪碼頭。交通服務方面，發展商按協議須提供渡輪服務，亦有責任提供巴士服務往來馬灣，但協議並沒有向發展商授予任何馬灣對外巴士服務的專營權。

有責任提供對外巴士服務，
但無專營權

另外，
發展商按協議須提供渡輪服務，
無話包你出中環喎，
串d 既去青龍頭都咬佢唔入？

成本直接轉嫁俾消費者，每班船嘅成本由搭個班船嘅人共攤，覺得貴嘅唔好搭，轉坐巴士。唔好俾藉口身紅肌cut航班

你咁講姐係繁時有錢賺啦，就計俾你睇

學你咁講，只計:
1. 早繁0700-0930 15分鐘一班時段共11班船出中環
2. 晚繁1730-2130 30分鐘一班時段共9班船番馬灣
3. 其他時間當空船運櫈

3000/20 = 平均一班船150人，唔好唔記得架船仲要回程呀
咁唔叫蝕？依家計埋俾你睇繁時都蝕到喊呀

話說唔計唔知早繁珀麗灣有11班船出中環，同時段愉景灣先得9班，長洲得10班船咋

咁點解唔打官司？

因為佢冇犯法
所以依家係話佢冇道義唔係話佢犯法